意大利兩大區公投通過爭取更大自治權

【Now新聞台】意大利北部兩個大區舉行無約束力公投，大比數通過爭取更大自治權。

初步點票結果顯示，倫巴第大區約九成五選民支持爭取更大自治權，投票率超過四成。威尼托大區同樣以大比數通過公投，投票率更超過六成。

兩個大區主席都希望藉公投結果增加與中央政府談判的籌碼，在稅務、保安、移民等範疇爭取更大自主權。他們將會與地區官員會面，確認要向中央提出的訴求。

倫巴第和威尼托都是意大利較富庶的區域，生產總值佔全國約三成。今次公投被視為明年國會大選的風向標。擁有兩個大區控制權的北方聯盟右翼政黨五星運動及意大利力量黨，早前呼籲選民支持通過公投，執政民主黨則促請選民棄權。

所以歐盟先咁驚
所以支那先咁驚香港獨立要狂放從敗主義撚

世界革命

富遮地區全面獨立

庶